 \section{Risikoanalyse}

  \subsection{Definition Risikokriterien}
    Um die Risikoanalyse durchführen zu können wurden im Vorfeld die Schadensklassen in Tabelle \ref{table:schadensklassen} sowie die Eintrittswahrscheinlichkeiten in der Tabelle \ref{table:eintrittsWK} bestimmt.\\ 
    
    \begin{table}[H]
    	\centering
    	\begin{tabular}{ c|c|c }   
    		Schadensklasse & Wert & Auswirkung \\ 
    		\hline \hline
    		gering & 1 & Minimale Verzögerung: bis zu einer Woche \\  
    		mittel & 2 & Verzögerung von mehr als zwei Wochen \\
    		hoch & 3 & Verzögerung von mehr als zwei Wochen 
	\end{tabular}
		\caption{Schadensklassen}
		\label{table:schadensklassen}  
    \end{table}

	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}{ c|c|c } 	
		Eintrittswahrscheinlichkeit & Wert & Schätzung  \\ 
		\hline \hline
		gering & 1 & tritt ziemlich sicher nicht ein \\  
		mittel & 2 & tritt möglicherweise ein \\
		hoch & 3 & tritt sehr wahrscheinlich ein 
		\end{tabular}
		\caption{Eintrittswahrscheinlichkeit}
		\label{table:eintrittsWK}
	\end{table}

	\subsection{Risikoanalyse und Risikobewertung}
	Beim Brainstorming wurden die einzelnen Risiken identifiziert. Dabei wurde die Frage nach "Was könnte alles passieren?" gestellt. Die so gelisteten Gefährdungen wurden dann aufgrund von persönlicher Erfahrung in den Punkten Schadenswert und Eintrittswahrscheinlichkeit bewertet.  Der Risikowert lässt sich durch Multiplikation des Werts der Schadenklasse und des Werts der Eintrittswahrscheinlichkeit berechnen, der Maximalwert liegt in diesem Fall bei 9. Das Risikoakzeptanzniveau wird auf 5 gesetzt, das bedeutet, dass ab einem Risikowert \textgreater 5 zwingend Massnahmen ergriffen werden müssen. Diese sind auch mit dem Betreuer und dem Industriepartner abzuklären. 
	Bei einem Risikowert von 1 bis 3 gilt das Risiko gesamt als niedrig, die zugewiesene Farbe in der Grafik dazu ist grün. 
	Bei einem Wert von 4 ist das Risiko mittel und wird als gelb gekennzeichnet, alles darüber hat ein hohes Risiko und wird mit rot gekennzeichnet.  
    
    \begin{table}[H]
    	\centering
    	\resizebox{\textwidth}{!}{%
    	\begin{tabular}{ c|c|c|c|c }  
    		Risiko & Szenario & Schadenswert & Wahrscheinlichkeit & Risikowert \\ 
    		\hline \hline
    		\multirow{3}{*}{Krankheit} & \multirow{3}{*}{Arbeitsunfähigkeit} & 1 & 3 & 3 \cellcolor{applegreen}\\ 
    			 &  & 2 & 2 & 4 \cellcolor{amber}\\ 
    	 	     &  & 3 & 1 & 3 \cellcolor{applegreen}\\
    	 		 \hline
    		 \multirow{2}{*}{Systemarchitektur} & \multirow{2}{*}{Anforderungen nicht umsetzbar} & 2 & 2 & 4 \cellcolor{amber}\\ 
    	 		&  & 3 & 2 & 6 \cellcolor{alizarin} \\ 
    	 		\hline
    	 	Andere Module & Andere Pflichten & 2 & 2 & 4 \cellcolor{amber}\\
    	 	\hline
    	 	Industriepartner & Zusätzliche Anforderungen & 2 & 2 & 4 \cellcolor{amber}
    \end{tabular}%
	}
	\caption{Risikoanalyse}
	\label{table:risikoanalyse}	
    \end{table}

	\subsection{Risikobehandlung}	
	Um zu verhindern, dass die in Tabelle \ref{table:risikoanalyse} gelisteten Gefährdungen müssen pro Kategorie bestimmte Risikobehandlungen durchgeführt werden:\\\\
	In Hinsicht auf Krankheit ist eine Minimierung des Risikos, speziell jetzt während der Pandemie, sehr schwierig da ein Ausfall kaum vorherzusehen ist und das Risiko selbst stark von der Dauer des Ausfalls abhängt. Da die Bachelorarbeit nur von einer Person alleine durchgeführt wird ist eine Umverteilung der Aufgaben nicht möglich. Daher gilt es dieses Risiko zu akzeptieren. Käme es tatsächlich zu einer längeren Arbeitsunfähigkeit gilt es die Priorisierung der Anforderungen zu beachten, sowie den geplanten Zeitpuffer zu beanspruchen.\\\\
	Ist in der Systemarchitektur ein Fehler unterlaufen bzw. stellen sich Anforderungen komplexer und zeitaufwändiger heraus als gedacht ist auch hier die Priorisierung zu Beachten. Der Entscheidene Punkt um eine solche Situation zu umgehen ist auch hier ein guter Zeitplan.\\\\
	Käme es zu zusätzlichen Anforderungen, sind diese in erster Linie im Hinblick auf das Gesamtprojekt zu priorisieren und nur um zusetzten, falls der Zeitplan dies zulässt. 
	
	 
    